\section{Ansteuerung des Lenkservos am Crazy Car} \label{lab4:sec:black}

Die Ansteuerung des Lenkservos am Crazycar funktioniert wie bei Modellbauservos üblich über PWM, mit einer Periodendauer von 20ms und Änderung des Duty Cycles.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/servo.png}	
 	\captionof{figure}{Die Stellung des Servomotors ist abhängig vom Duty Cycle. Nach 1-2ms High folgt 20ms Low. Quelle: EC Laborpräsentation, 4. PWM – Ansteuerung der Aktorik}
 	\label{lab4:pic:black}
 	
 \end{center}
 
\noindent Die Mittlere Periodendauer (Abbildung \ref{lab4:pic:black} - $90^\circ$) beträgt 21,5ms.

%Die Frequenz soll dabei 60Hz (16,66ms) betragen und die Impulsbreite zwischen 1ms (ganz links) und 2ms (ganz rechts) betragen. 

\subsection{PWM Signal für Lenkung durch TimerA}

Zur Erzeugung der bnötigten PWM in Abbildung \ref{lab4:pic:black} wird am Crazycar Timer A verwendet.

%In diesem Beispiel soll ein PWM Signal mithilfe von TimerA erzeugt werden um in weiterer Folge den Lenkservo des Crazycar anzusteuern.

%In Punkt \ref{lab2_zaehl} wurde bereits Beschrieben dass TimerB im Up-Mode bis TAxCCR0 zählt. Zur erzeugung eines PWM Signals wird diese Tatsache um ein Register erweiter.
\newpage
\subsubsection{PWM durch Up Mode}
Um ein PWM Signal zu erzeugen geht man vom Up Mode des Timers aus, wie er in Abschnitt \ref{lab3:sec:orange} beschrieben ist. Zur Erzeugung von PWM Signalen gibt es am MSP430 mehrere Methoden bzw. Einstellungen.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/fig17-12.png}	
 	\captionof{figure}{Timer A Up-Mode, Quelle: MSP430 Family Guide, Fig 17-12}
 	\label{lab4:pic:brown}
 \end{center}
 
\noindent Die in Abbildung \ref{lab4:pic:black} dargestellte PWM lässt sich laut Abbildung \ref{lab4:pic:brown} mit der Einstellung Reset/Set erzeugen. Die Periodendauer entspricht dem Registerinhalt in TAxCCR0. 
\newpage
\subsubsection{Berechnung} \label{lab4:sec:orange}

Timer A soll mit der Submasterclock getaktet werden (2,5MHz). Die Periodendauer beträgt nach Abschnitt \ref{lab4:sec:black} 21,5ms. Der Registerinhalt von TAxCCR0 errechnet sich durch Formel \ref{lab3eq1} wie folgt.

$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 21,5 \cdot 10^{-3} = 53750$$

\noindent Folgende Werte ergeben sich für Linkseinschlag, Mittelstellung und Rechtseinschlag:
\begin{itemize}


\item Linkseinschlag (1ms)
$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 1 \cdot 10^{-3} = 2500$$

\item Mittelstellung (1,5ms)
$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 1,5 \cdot 10^{-3} = 3750$$

\item Rechtseinschlag (2ms)
$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 2 \cdot 10^{-3} = 5000$$
\end{itemize}

 \subsubsection{Umsetzung im Code Composer}
 
%Zur erzeugung eines PWM Signals wurde die Reset/Set Einstellung an Timer A gewählt. Dies Bedeutet der Timer A zählt bis TAxCCR0, ändert aber bei erreichen TAxCCR1 ... %ein Ereignis aus.

%$$2,5 \cdot 10^6 \cdot 16,\dot6 \cdot 10^{-3} \approx 41666$$

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.h}
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/hal_timerA1.c}
 
\subsection{Zusammenfassung der Lenkeigenschaften am Crazy Car}
%In der 

%BEschreibng der Funktionen:

\noindent Die Funktion Driver\_SetSteering stellt die Lenkung auf entsprechende Position. Dies geschieht indem in das Register TA1CCR2 der Wert geschrieben wird bis zu dem der Timer Zählt (driver\_aktorik.c1).

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/lenkung.png}	
 	\captionof{figure}{Lenkprinzip des Crazy Cars}
 	
 \end{center}
 \newpage
\section{Der Fahrtenregler} 

Der Antrieb des Crazycars basiert auf dem Motor Speed Controller HPI EN-2. Dieser Speed Controller weißt jedoch ein ungenaues Regelverhalten im unteren Drehzahlbereich auf. Deshalb wurde der Controller mit einem neuen Microcontroller und Software ausgestattet um dieses Regelverhalten zu verbessern. Außerdem wurden folgende Features eingebaut:

\begin{itemize}
\item Ansteuerungsmöglichkeit des Motors mit PWM und UART, mit PWM als Standard
\item Konfigurationsmöglichkeit von z.B. MaxSpeed über UART
\item Anpassung von Vorwärts-/Bremsen-/Rückwärts- und Kurvenfunktionalität
\end{itemize}

\noindent Dieser Speed Controller muss nun initialisiert werden um ihn nutzen zu können. So kennt der Motor wie bereits erwähnt z.B. einen UART und PWM Modus der u.a. beim Initialisieren gewählt wird.

\subsection{Initialisierung des Motors}

Zur initialisierung wird ein Signal mit etwa 50Hz mit unterschiedlichen Pulsbreiten benutzt. Wichtig ist vor allem, dass die Pulsbreiten eingehalten werden. Impulse kleiner als 50$\mu$s werden vom Speed Controller ignoriert. Die Konfigurationsimpulse müssen mindestens drei PErioden lang sein. Diese Konfiguraion muss bei jedem Neustart/Reset vollzogen werden.

\subsubsection{Konfiguration für PWM Modus}

Am Crazycar wurde der Motor für PWM Modus konfiguriert. Für ihn gilt die Länge $400\mu s > Konfigurationsimpuls < 5000 \mu s$.

\begin{mdframed}
PWM Modus ist der Defaultmodus und muss nicht konfiguriert werden.

\end{mdframed}

\noindent Das Beschleunigen, Bremsen und Rückwärtsfahren erfolg hier ähnlich wie beim Servo wieder über PWM. Welche Pulsbreite für welche Aktion steht, wird beim Initialisieren festgelegt. Abbildung \ref{lab4:pic:red} zeit diese Unterteilung.
\newpage
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab4/motor_konfig.png}	
	\captionof{figure}{Die Impulsanzahl legt die einzelnen Punkte fest. Vorwärtsfahren passiert dann z.B. bei  $MinFPW < Pulsweite < MaxFPW$. Quelle: Labor Briefing }
	\label{lab4:pic:red}
\end{center}

\noindent Die Impulse zwischen den Pieptönen müssen mindestens 128 mal erfolgen, hier wurde gewählt, dass 140 Impulse ausgelöst werden. Timer A zählt mit einer Frequenz von 2,5MHz (Submaster Clock, siehe Abschnitt  \ref{lab4:sec:orange}). Zur Berechnung des Registerinhalts TAxCCR1 wurde wieder die Formel \ref{lab3eq1} verwendet.

\begin{table} [h!]
\begin{center}


\begin{tabular}{ c | c | c | c | c }
\hline
Schritt	&	Impuls 	& Impuls 	& TAxCCR1 		& Bedeutung\\
		&	Anzahl 	& Dauer	 	& Registerwert 	& \\
		&		 	& gewählt 	& 	 			& \\
\hline
\hline
1		&	-		& - 		&-  				& PWM Mode\\
		&			&  			&  				& (Standard\\
		&			&  			&  				& Einstellung)\\
\hline
2		&	140		& 1ms 		& 2500			& MaxRPW\\
\hline
3		&	140		& 2ms 		& 5000			& MinRPW\\
\hline
4		&	140		& 3ms 		& 7500		 	& Min FPW\\
\hline
5		&	140		& 4ms 		& 10000			& Max FPW\\
\hline
6		&	1		& 2,5ms 	& 6250			& Kalibrierung\\
		&			&  			&				& abgeschlossen\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
 \newpage
 \subsubsection{Umsetzung im Code Composer}
 
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.h}
 \lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab4/driver_aktorik.c}